有手足戇鳩鳩咁認罪,個官講明想幫佢都幫唔到,你地係咪想害死人足?

法官郭啟安一度質疑控方的檢控基礎不足以支持控罪，控方其後修訂部分案情並獲辯方同意，法官則指如非辯方接納相關修訂案情，「我基本上係唔會接納」，但現時辯方接納，「我都無嘢好講」。

我之前有個POST講過,如果你認罪,有正常/好官想幫你都幫唔撚到,但係比D連登仔屌到屎忽開花

睇見你地一班仇女撚話邊個邊個係雞,又有班正義撚走出黎幫人護航

班仇女撚係loser垃圾中意睇人仆街就係人都知,

你班正義撚咁撚正氣,咁果d有用post救手足post你地又有無幫手推下呀?

仲有好撚多單呀
中大生藏兩支士巴拿 今認罪還柙中秋後始判
【抗暴之戰】藏噴漆士巴拿認罪 20歲女生判服務令
11.11堵塞獅子山隧道公路兼攜士巴拿 17歲學生認罪 保釋候判

你地係唔係想見到d手足一個個戇鳩鳩咁認罪比人水入去坐你地先開心?

邊撚個係飛雞,邊撚個唔係,唔撚會少條毛嫁屌你地老母!!!

你𨳒佢律師好撚過啦

律師專業d定連登仔專業d

認暴動動罪＝歷史罪人遺臭萬年
一邊撤回暴動定性 一邊認暴動罪係咩玩法

反正都係，唔介意做盡d，知你地班垃圾中意睇人仆街先開心，

連仔你肯放個post 上ig /置頂，我公佈一個日子去維園直播裸跑，走數死全家講撚完

我講過我有類似經驗，義務律師都係人黎，係唔係收你幾千蚊同你打幾年？，用腦啦唔該。

法官郭啟安一度質疑控方的檢控基礎不足以支持控罪，控方其後修訂部分案情並獲辯方同意，法官則指如非辯方接納相關修訂案情，「我基本上係唔會接納」，但現時辯方接納，「我都無嘢好講」。

呢單個律師明顯有問題 輔狗嚟

唔好唔開心啦，唔使理佢哋

無撚做過認咩認

你地當初幫我推post 等手足有多方思考就唔會比人水啦

你唔搵律師打 你諗住自己嚟 ？唔係日日都有錢 btw 如果係法援 你俾幾千唔等於佢袋幾千

連登仔叫人信晒d律師呀嘛，其他乜都唔洗聽，唔洗理，奶左野乖乖地入去坐就得

連登專業人士認為律師冇問題肯定係你唔好彩
連登黃絲帶會話專重手足冇扣減刑期你係唔係幫佢坐埋

我個post 講撚得好清楚，無錢就籌

再唔係就學自辯，帶支噴漆出街乜都無做就認刑毁係唔係傻撚左？

乜撚野尊重手足決定，真係難聽過粗口

出面討論係唔係飛雞既post 個個 幾千個正評

手足真係wfc，連登好野

其實我一早講過香港法律界的人會因為私利而迫害異見者
但因為大部分會員認為大律師公會係黃(事實當然唔係)
次次我講親都比人話屈自己人沉post

的確大家要反省

正義撚你地好撚正義啦，你地維護到班飛雞既名聲啦，good good ，希望你地屌到飛雞

犬儒仇女撚，人地係唔係飛雞都唔撚關你地事嫁其實，因為大概你地就係果miss pun 之前玩果條毒撚咁上下樣，人地都唔會睇得上眼你地

其實講到咁撚叻 你有無真係嘗試過接觸佢哋去幫？

第一個認暴動果時我已經問晒全部政黨

#10:無做過當然百分百唔好認,但部分現場捉到一定要諗清諗楚有咩係最有利抗辯,甚至削弱到控方舉證可信性從而打贏,上年10月1日黃大仙案係好例子:

就樓主列舉幾單逐單分析:

緃火呢單辯方嚴重失職,無理由協商完認條再量刑上限再重嘅罪(蓄意企圖縱火罪),但本身較輕條控罪(郭官認為果條「企圖縱火罪」)無得走,因現場被捉掟汽油彈

中大生藏兩支士巴拿 今認罪還柙中秋後始判 <-- 呢單係蘇文隆,認完之後蘇文隆覺得有悔意.早幾日以蘇文隆「往績」「罕有」判感化,唔認極大可能判監

【抗暴之戰】藏噴漆士巴拿認罪 20歲女生判服務令 <-- 呢單睇過案情有得打(被搜出的噴漆屬全新未曾開封。案發時有人在瀝源橋上塗鴉，被告當時並不在現場),控方未必有把握告入,認完最後判120小時社會服務令個官都只能咁判

11.11堵塞獅子山隧道公路兼攜士巴拿 17歲學生認罪 保釋候判＜--呢單捉到現場堵路無得打,最後認完判感化一年

之前個post 已經講左，製造案例，以後呢d判刑就係標準

正如你所講蘇文隆輕手左你覺得佢皇恩浩蕩，即係你覺得重手就係標準

我質d屎你食完再比飯你食，你係唔係要多謝我？

仲有其他手足既士氣咁點呀？

建議大家睇曬成段故仔先評論

被告林與黃投擲汽油彈當場被捕，被告與黃與其他人有意圖縱火。當晚一群黑衣向旺角警署面向太子道西的門投擲多汽油彈，側門有人出入。案發經過為警員目擊及CCTV。

凌晨1時左右，被告與黃沿著水渠道花園街太子道西到警署，偵緝警員一直監視兩人。警署側門對面，太子道西延通菜街逃走，兩枚汽油彈落在警署側面外牆，碎裂但沒有起火。偵緝警員在花園街222號外脫下黑色頭套繼續急步行走，警誡下被告說“啊SIR我知錯了，承認扔汽油彈， 沒想過這麼嚴重的。”

CCTV 影到二人走去警署，01 17秒林把手上物品往旺角警署外投擲。花園街閉路電視拍攝到二人經過走向警署。

錄影會面招認，開脫混合陳述：13日晚上7時左右收到匿名電話，來電者約在彌敦道麥記對面公園看些東西，說有被告女友裸照，有事情要他做。當晚，在公園見到6-7名不認識的黑衫男子，聽到其中4人說：「9點果單野你做得好好。還有幾隻汽油彈在草叢。」其後電話亭集合，換好衣服，一個蒙面男子向林提供物資和黑色背囊，約定0115朝警署投擲汽油彈，然後那些男子叫被告完事後向左走往某地集合。被告因恐懼沒有前往集合地點，往相反方向往花園街，後因內疚改變方向。有人對面馬路錄影，話要向大佬交代。
======================================================

郭官質疑控方對被告的指控為有意圖而縱火，認為控方僅以同案另一被告黃某WHATSAPP紀錄不足以指控被告林某有同樣傷害警員的意圖。

「應該告普通縱火罪，看不見你們如何有基礎告有意圖而縱火。」

同樣郭官質疑辯方以被脅迫作為求情理由，建議重新考慮。

摘要：
官：看到你們案情，不要說汽油彈完全沒有著火，投擲的方向，只是旺角警署側面外牆，看不到案情中投擲過程前後期間有人經過。如果有軍裝警員恰恰走出來，你如此告無問題。

....

控：希望解釋立場後再向閣下申請。邀請法庭從以下三個因素去推論事實：Whatsapp通話、被告招認及當時環境。旺角警署側門範圍較大，可參考照片，車站、人行鐵閘、主樓外牆。閘後面街cctv影到無人，但警署裡面很多人和車和物資。

官：街外人看到麼？警署24小時都有人啦，胡雅文法官案為何你又接受縱火。

控：有意圖縱火有分危害人身安全還是只是損壞財物。上訴庭經典案件，家中香薰燒到小朋友，都可以控有意圖縱火，涉及枉顧。邀請法庭考慮最後因素，被告人可能有沒有宣之於口的原因。而且罪責相同，刑責比重亦可以調整。

官：看完你們的案情撮要，基於這個承認事實範圍，不足以支持他目前面對的控罪。應該告普通縱火罪，看不見你們如何有基礎。

官：辯方你有無考慮我與控說的部分，如果被告給你指示是我與黃一樣準備傷害警員，如果沒有講？我不明白為何你沒有做任何事情保障你的當事人，這是失職。你拿清楚指示，商討下。稍後處理，有需要的話，控罪書要打過簽過，可以押後第二天處理。

另外一個問題，威逼部分，辯方你說被告不是自願參與，是被逼的，你要解釋給當事人聽，所謂威逼之下一定要令他有理由相信害怕如果不聽話扔汽油彈，女友就會受到很大傷害，因為當時對方說有他女友裸照在手。首先你要話我知被告是否主觀認為受到威脅。

其他神智清醒，意志堅定的人面對這樣情況是否會受到脅迫。我目前看到被告所講的，無端端有人打來說有女朋友裸照，我第一時間會問女友你有無拍過照片。第二，如何無端落入第三者手，第三，被告見到那些人有沒有提及要求看照片。不明來歷的人，不明來歷的電話，要求旺角公園見面，不去核實，看都不看就憑一句話就參與扔汽油彈，這並不合理，很多細節沒有寫出來，我還沒有聽證供，如果不作為辯護理由，想做求情也要證明，否則不會根據這個求情理由作出任何想法。如果他真正被威脅，不作為辯護理由，只是求情理由這也不合理。他有機會尋求警方協助，但蠢到沒有？你要讓被告心理準備要給證供。還有到底有沒有要求那些人給相你看？

辯：根據指示是無的。

官：那第一角度你已經不達標。辯方希望證明被告容易受人唆擺，但就算一個低智商的人，也不會因此較容易被人迫使，不代表他較為容易就犯。我跟控方說他可能跟黃生有共同意圖，但證據上控方未必足夠證明到。姓黃的可能清楚明白講到，但他（林）不是。

掉返轉你說他被脅迫，法庭不信，損失三分一扣減，不知對誰有好處，除了主觀還有客觀考慮。你說想我推遲拿報告，目前已經有智力測試。

辯：不知道法庭會否接納智商報告。

官：我接納他智力低，但問題是否智力低就會犯案因此得到饒恕呢？

辯：只想要求拿一份背景、心理報告。

官：你講不到他背景麼？如果報告協助到法庭我當然拿。如果資料不幫到法庭很多就無需要。看你是否堅持提出被脅迫利誘的說法，如果堅持，法庭不會就這樣接受，一定要有宣誓證供，通過盤問。

...

官：他是否因為憎恨警察，是否意圖縱火行為，意圖令途人受傷呢？

辯：不承認，只是承認有罔顧的情況

官：這一部分（意圖縱火）也會比普通縱火嚴重，當事人接納？同意？

辯：解釋過了，他接納。

官： 你求情與之前求情不同。他放棄之前講法和會面紀錄的講法，有無指示你向我講為何干犯案件？

辯：一時糊塗，電話中受人唆擺。

官：有沒有拿指示？正常人教你警署扔汽油彈，都要有理由，金錢還是什麼？為了報酬？什麼切入點令他受到唆擺？

辯：不是報酬。

官：你今日突然辯護基礎不同，檢控基礎也不同，你應該重新拿指示，不是就這樣一句唆擺就算。你說後悔，後悔什麼？後悔被唆擺？為何被唆擺呢？ 你需要一些時間麼？

求情押後。今天可以做的是讀出修訂案情。給個機會你重新寫過書面求情。

官：同意你檢控基礎，我原本不同意，你加上理由後最重要辯方同意。既然辯方都同意是魯莽，我無野講。如果有證據他扔汽油彈前後大批警員出出入入又不同講法，但那時被告沒到現場，他如何知道呢？

控：罔顧是不需要知道的。考慮閣下關注後，跟環境有關，案例書面版本稍後提供，事實是案發時警署有人辦公。

官：我不明白胡雅文法官處理另一汽油彈入警署事件你們較為寬鬆的檢控態度。而且他不是扔進警署。你如何知道他目標不是外牆而已？

控：因為他招認緊張手震扔錯。

官：控方你是否同意案件本案踩線？我接受此修訂只基於一個原因，就是被告同意，如果被告不同意我不會接受。希望控方下次要用有利於被告的可能，有基礎檢控較為嚴重的控罪，才後加上去。資料不清楚，出現兩個可能性，如不是辯方問過被告肯承認罔顧，我不會同意你修改控罪。

批准修訂控罪

出面7000幾正評，呢度13

黃絲

連登

多謝你

其實都好難估
如果有啲情況遇到好官 但都唔一定有方法幫到你點算

推 黃之鋒：航空業界無論罷工定訂曬全球豬嘴返香港 一直有力出力 - 分享自 LIHKG 討論區

本身就係點樣都唔應該認，前面已經講左製造案例，打擊士氣

噴漆又認，士巴拿又認，6角匙又認，咁其他嚴重果d手足點算呀？

（我咁講肯定又有班理論撚出黎屌我，但事實就係咁）

多謝

樓主,我知你錫手足(十幾個為數不多嘅正皮我係一分子),我都一樣關心手足

上述手足(及所有案件手足當然可以選擇認罪與否),但經審訊後一旦被裁定罪成嘅分別會係坐/唔使坐(1.首次定罪刑期短者可以引用罪犯自身條例洗底)(2.官或考慮其他判刑選項,認罪表達悔意乃重要求情因素),較重控罪者服刑年期亦會有年計分別

二千幾個被起訴嘅手足,控方掌握證據各有強弱(斷不能一刀切全數所有手足都不認罪去抗辯),有部分手足的確被當場影低過程兼捉到,咁呢個情況下認罪係最符合手足利益

有辯方律師表現失職者(如文中縱火案),我都希望大家可以好好記存

希望你明白我意思

下級法院並無所謂量刑指引或者案例,所以同一條控罪最終個判刑落差可以好大(例如鄭紀航裁定索帶罪成果啲量刑成接近半年起嘅離譜判決),同樣背景亦有其他官判社會服務令等等,甚至控辯雙方斟到簽保守行為

係唔同案情下,手足認輕罪者亦唔會影響到手足被控告重罪者答辯意向,正如黃大仙林手足,上環湯杜夫婦同李妹妹經審訊後暴動罪不成立

點解唔講 我無野講

s

推

罪犯自身條例，只係唔洗主動表明，但係要check 都會check 到，一樣都係有案底，一樣都係拎唔到良民證，永遠都無機會再向上爬就算比你用難民移民都一樣

我無怪過個律師，我講好撚多次，義務都係人都要食飯，無可能收法援價打幾年，讀咁多年書考撚埋個牌，要接呢d 撚屌case 挨窮，佢對唔撚對得住屋企人呀？
認罪求情一定係最穩打穩札既做法

重點係唔可以將個球拋晒比義務律師呀嘛明唔明呀？

多謝你地

仲有d真心關心手足既人

係度同我辯論無用，呢度真係唔係法庭，真係既法庭都唔係你所講咁去判

你應該要教下蘇文隆班紅官乜野係 無罪假定 乜野係疑點利益歸被告

好多手足都係好純，比黑警兇兩兇就會驚，呢個我明白

是撚旦啦 坐咪坐

我地有我地食黃店搞下團購感謝日咪仲開心

食埋佢地果份先 等佢地出黎再懲罰黃店

諗下呢排幫襯邊間好過啦 無人會記得呢班友

我地真係好撚愛香港 完

咁當然長遠任何人學好法律基本知識同清楚自身權利好重要

如果有律師違背自己專業同良心,而誘導手足有充分抗辯理由下仍然認罪,當然要譴責相關律師,我早前貼文只係解釋部分情節充分案件認罪已是最佳選擇

夜深了,巴打晩安

老死都唔認
博一博陪審團判無罪

巴打,我本意並非想同你辯論,只係分享下唔同觀點與角度而矣

如果個個官把尺可以做到溫官咁當然最理想,如果我有能力教到蘇文隆我都想教

你講緊嘅現實咪就係同樓上位巴打嘅分析一模一樣囉
每個官都唔一樣，有自己standard自己睇法，甚至立場
所以唔應該用一兩單案去推論官司應該點打
你用一單case去推論唔應該認罪
同樣可以用另一單case去推論唔認罪最後坐更耐
至於案例說/認罪影響其他case判斷說
係裁判法院根本無呢回事
現實上同一單case都可以一個認罪要坐另一個罪名不成立

邊度有陪審團

其實而家偏向警察口供誠實口靠，然後就開始拎住火機就想縱火，你要點證明警察口供生安白造
唔一定係律師問題，呢套直情用埋支那法律d野

老實講，唔好俾港府大到你
自己上多D YouTube睇下D律師點講，搵下解決辦法
可能你證據確鑿，但送左比黃官審，然後無罪釋放呢
減刑期減3份1，其實都係一兩年
其實認罪，警察律政司一定最開心，告唔入，佢地等於白做

都係嗰句
只有自己可以為自己嘅時間負責
比面對官司嘅人自己決擇吧
我相信大家出發點都係想手足好
坐過監先會明，一日都嫌多

Push

案情講到要要脅被告仲易過要脅av裡面啲女優
仲要被人夾下就咩都講晒認晒
問你點解扔外牆唔係扔入面 竟然自認目標係想扔入面
屌 口供上認撚晒 個律師除左求情仲可以點

緩助律師一向叫人認罪,佢做少好多野
得幾萬蚊唔係幾.想做你生意

喂推post 啦屌你老母唔係想睇人仆街睇人裸跑咩？

晒鳩氣啦

無人推黃絲死撚晒呀？

咁你有無接觸過佢地

我想接都接唔撚到，班政黨阻撚住

根本大把律師拿拿臨叫你認左先咪阻著佢做下一單生意

官：我接納他智力低

好撚好笑呀，如果我有辦法接觸到我唔撚洗開post 啦

push

呢單係認左有掉汽油彈，個官係針對個控罪，意圖縱火定只係縱火罪，呢單都係耐人尋味，縱火罪係輕d，唔知個律師同事主點溝通但樓主好似get錯左唔認有得打甩咁

上庭搵佢地囉
如果你真係咁想接觸既話

你up 乜鳩呀？睇內啦，咁你都可以改編

仲有得搞嘅 如果律師擅自作出認罪嘅決定 反而佢係會違反專業操守
不過今時今日嘅香港都係算啦

狗總案個官夠反對控方修改案情
最後一樣判暴動罪成
更何況要坐監嘅係佢 佢都決定認罪換減刑
關乎佢前途佢當然會諗清楚
你叫完佢唔認結果罪成冇認罪減刑個D刑期你代佢坐呀

單單案情唔同點可以一概而論啊?
如果手足係斷到正 控方手上有強而有力嘅circumstantial evidence
例如影到成個案發過程同手足樣嘅清晰CCTV片 咁用要坐多1/3嚟博脫到罪又係咪真係有價值? 相反如果控方只有班狗九唔搭八嘅口供做direct evidence 咁去認罪又有無價值?? 根本單單案情都唔同 點樣可以一概而論啊??

同埋 高院原訟庭以下嘅法庭裁決並唔係binding precedent
即係喺區院同裁判法院嘅判決唔會構成對其它法庭有約束力嘅案例
所以唔好再用要「製造」脫罪案例嚟幫其它手足做理據叫其它手足點都唔好去認罪

推 明年全香港一定會有失業潮 政府 將打輿論戰 滅黃營 - 分享自 LIHKG 討論區

得啦，收皮啦理論撚

認罪與否唔撚睇法律理據做判斷 咁應該用乜去做判斷?

咁撚鍾意分藍黃律師
呢啲幫手足打官司嘅
叫藍定黃？

嚴格嚟講 幫倒忙唔叫幫
所以Marco仔醒
搵個撐一帶一路 根正苗紅嘅嚟幫自己打

玩樂主義九唔搭八

但又如果，黃店真係咁乸重要
幫黃店整立體豬嘅紙漫糖
又會被批埋一份？
用完即棄到咁，仲想叫人撐？
邊個鍾意做condom？

副狗律師 咁都得？ 無身份沖突？

樓主斷章取義想邊個幫你推post

相信手足自己嘅判斷。

你不如講屌我老母好過

屌 緊係連登仔啦 自辯啦

幫推一下
但唔想睇你仆街睇同裸跑得唔得？

大撚把律師當612係供樓基金

班弱智又扮睇啦，佢地個層面只有飛雞，飛雞以外睇唔到

其實有d藍既律師/律師樓接case 之前有人講過

所以其實對手足係好無保障

不過當然都有好多有heart 既黃律師

多謝幫手推